\begin{small}
\begin{Abstract}
\thispagestyle{empty}
Diese Arbeit zur Erlangung des Bachelorgrades beschäftigt sich mit der 
\QuoteM{\Title}. Dazu werden zunächst das Einsatzgebiet solcher Multicopter 
sowie die technischen und rechtlichen Schranken aufgezeigt. Auch die Zielgruppe 
dieser Software wird bestimmt. Daraus lassen sich Probleme beim Einsatz 
von Multicoptern ableiten, die durch diese Planungssoftware gelöst werden 
sollen. 

Aus diesen Problemen werden nun funktionale und nicht funktionale 
Anforderungen abgeleitet, die das zu erstellende Werkzeug charakterisieren 
sollen. Auch auf die Gegebenheiten bei der Benutzung von Kameras soll 
eingegangen werden.

Anschließend werden die sich aktuell auf dem Markt befindlichen Programme zu 
diesem Thema klassifiziert und vorgestellt. Eine Bewertung dieser Anwendungen 
auf Basis der definierten Anforderungen zeigt, inwieweit dieses Problem schon 
gelöst wurde.

Die Umsetzung der Anforderungen soll unter Zuhilfenahme einer Game Engine 
erfolgen. Die Gründe für dieses Vorgehen werden auch erläutert. Anschließend 
sollen Anforderungen an eine Game Engine gestellt werden, auf deren Basis die 
spätere Auswahl der Game Engine, die für diese Arbeit benutzt wird, erfolgen 
soll. Eine Marktstudie beschreibt die aktuell verfügbaren Game Engines.

Nachdem nun eine Game Engine ausgewählt wurde, wird die Arbeitsweise mit dieser 
Engine beschrieben und begründet. Anschließend wird die Vorgehensweise bei der 
Erstellung der Planungssoftware beschrieben. Zuletzt werden die Ergebnisse mit 
den Anforderungen verglichen und ein Ausblick für weitere Entwicklungen 
gegeben.
\end{Abstract}
\begin{otherlanguage}{english}

\begin{Abstract}
This thesis, a requirement for a bachelor's degree, deals with software to 
plan multicopter flights. At first, the field of application for such a 
multicopter and its technical and legal bounds is described, and the target 
group for such software is specified. The problems that could occur while using 
a multicopter will be solved by this software.

The functional and non-functional requirements of the problems will be derived, 
which will characterize the tool, which will be constructed. Conditions that 
come up with the use of a camera will also be discussed.

Afterwards the programs that are currently on the market and deal with this 
topic will be rated and presented. An evaluation of these applications based on 
the defined requirements will show us how far this problem has been already 
solved.

The implementation of the requirements will be executed by using a game engine. 
The reasons for this decision will be discussed as well. Afterwards, the 
requirements on such a game engine will be established. On the basis of these 
requirements the selection of the game engine used for this thesis will be 
explained. A market analysis describes the currently available game engines.

After a game engine has been chosen, the method of working with this engine 
will be described, and it will be substantiated why this method of working was 
chosen. Afterwards, the implementation of the software will be described. 
Lastly, the results will be compared to the requirements, and possibilities for 
further implementations will be mentioned.
\end{Abstract}
\end{otherlanguage}
\end{small}